1)    Цель работы: изучение разделяемой памяти и семафоров.

2)    Выполнение работы:

Работа выполнена удаленно с помощью терминала Linux. Вход по адресу https://openit.guap.ru:9090/system/ выполнен под логином student и паролем Student.

Переходим на сервер b2eth0, где создал каталог lab6. В каталоге lab6 создаём следующие файлы, представленные на рисунке 1

  ![6.1](IMG/6.1.png)             

Рисунок 1 – Файлы в папке lab6

Редактируем данные файлы следующем образом, как представлено на рисунках 2-5.

   ![6.2](IMG/6.2.png)

Рисунок 2 – Текст Makefile

   ![6.3](IMG/6.3.png)

Рисунок 3 – Текст msgtypes.h

   ![6.4](IMG/6.4.png)

Рисунок 4 – Текст msgserv.c

   ![6.5](IMG/6.5.png)

Рисунок 5 – Текст msgcli.c

В результате проведённых тестов, выяснили что программа работает на сервере с одновременно подключенными 2 пользователями. 

Результат выполнения работы представлен на рисунке 6.   ![6.6](IMG/6.6.PNG)

Рисунок 6 – Результат работы

3)    Вывод: получены основы по работе с семафорами и разделяемой памятью.